<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vintergarder</title>
    <link>http://vintergarder.dk/</link>
    <description>Recent content on Vintergarder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>da-dk</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Aug 2018 18:51:32 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://vintergarder.dk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Uge 01: Velkommen til Den Livlige Kongegarde</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-01/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2001 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-01/</guid>
      <description>Rekrutter på gale streger   Den 3. december var min første dag i Livgarden. Vi mødtes en 750 mennesker på garderkasernen Høvelte klokken 12 middag. Vi startede selvfølgelig dagen udendørs i en kold decemberregn. Jeg tror, at vi alle havde en fornemmelse af, at nu ville vores dagligdags liv blive væsentlig anderledes - spørgsmålet er, om man kan tilpasse sig de ændrede forhold, der eksisterer i forsvaret og samtidig trives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 02: Varmt vand</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-02/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2001 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-02/</guid>
      <description>Skabsoplægningen skal spille maks!   Det første, vi opdagede, da vi mødtes søndag aften var, at der var kommet varmt vand i bruserne. Efter en hel uge med iskolde morgenbad var der for første gang lidt glæde i tilværelsen.
Vi begyndte efterhånden at finde ud af, hvordan tingene fungerede i Livgarden. Dagen startede klokken 5:00 om morgenen, hvor vi står op (den første uge blev vi vækket af sergenterne) og sluttede igen sent omkring klokken 20:00 om aftenen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 03: BSO 1</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-03/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2001 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-03/</guid>
      <description>I BSO midt i en skov   Midt på ugen var vi på BSO 1. 48 timer i felten med en enkelt overnatning. BSO&#39;et blev anlagt i nærheden af kasernen, så vi ikke skulle gå så langt med vores fuldt oppakkede rygsæk, basis og gevær. Vi fik selvfølgelig udleverede feltrationer, men ellers så var det bare os og vores udrustning. Ikke noget med civile toiletter - hvis man skulle skide, så foregik det i et hul i jorden, der blev gravet til formålet (et såkaldt latrin).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 04: Vinterferie</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-04/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2001 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-04/</guid>
      <description>En uges kogning - ja tak!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 05: Æselspark</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-05/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-05/</guid>
      <description>Urelateret foto...   Om torsdagen var hele vores gruppe samt andre fra delingen en tur til København, nærmere bestemt Kultorvet, hvor der ligger en café, der hedder Klaptræet. Garderne fra Vagtkompagniet kommer ofte hen på Klaptræet, hvor de kan få gratis øl gennem en lille ceremoni, som vi som rekrutter skulle deltage i. I rekruttiden kan man (fuldstændig frivilligt) vælge at blive ydmyget i et kvarters tid og så til gengæld få et æselsparkskort med mindst to garderes underskrifter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 06: BSO 2</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-06/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-06/</guid>
      <description>Fremrykning   Denne uge bød på BSO 2, denne gang med to overnatninger fra tirsdag til torsdag. Vejret var lidt bedre denne gang (fra 0 til 5°), men nætterne var stadig en kold oplevelse. Den første nat sov jeg mellem en og to timer, og den anden nat sov jeg ca. tre timer. Grunden til dette er, at vi skulle ligge på vagt i en time af gangen og bagefter sove tre-fire timer før vi skulle på vagt igen, så man fik hele tiden nattesøvnen forstyrret, fordi man skulle op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 07: Gas!</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-07/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-07/</guid>
      <description>Gas!   I denne uge var vi et par dage i felten (lige udenfor Sandholm-lejren). Den første dag brugte vi stort set på at grave stående skyttehuller. Vi var to mand om et hul, og det tog ihvertfald nogle timer at grave. Mit hul var ekstremt irriterende, da der var meget hårdt ler i undergrunden og nogle store sten. Dagen efter lærte vi at kommunikere med hinanden på tværs af skyttehullerne, så alle fik at vide, hvad der foregik, og hvad de skulle gøre (princippet kaldes for kommandoforplantning).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 08: Tyrens røvhul</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-08/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-08/</guid>
      <description>Handlebane   Den 22. januar var vi på handlebaner i felten. Vi gennemgik en gruppehandlebane, hvor 2 mand skal bokse sig frem gennem terrænet og nedkæmpe eventuelle fjender (i dette tilfælde var fjenderne papskiver). Her blev selve bokse-teknikken øvet - der er nogle regler for, hvor langt man må være fra hinanden, når man løber frem, hvor længe man må løbe og hvordan man reagerer, hvis éns makkers gevær får funktionsfejl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 09: BSO 3</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-09/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-09/</guid>
      <description>Gruppefoto   Endnu engang på BSO, igen med to overnatninger. Forinden havde vi fået besked på at pakke alt vores rygsæks indhold ned i vandtætte plastikposer, og vi fik ikke at vide hvorfor. Der cirkulerede en del rygter om, at vi skulle have vandpassage, hvilket resulterede i mange negative udtalelser i delingen. Vi pakkede dog vandtæt, som vi fik besked på. Det optimale er at lægge en sort affaldssæk i rygsækken og så pakke alt ned i den.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 10: Skydebane</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-10/</guid>
      <description>Handlebane i Melbylejren   Hele denne uge tilbragte vi væk fra kasernen på skydebanen i Melbylejren. Melbylejren ligger i Nordsjælland. Faktisk er der kun omkring 50 meter fra én af skydebanerne og til Kattegat-havet. Vi blev transporteret med lastbil til lejren, hvor vi blev indkvarteret på nogle meget små stuer. Jeg havde selvfølgelig glemt at få mit geværrensesæt og min kedeldragt med, samt udkastskærmen til mit gevær (kedeldragten skal vi have på, når vi renser gevær samt pudser støvler og laver vedligeholdelse generelt).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 11: REX-tur</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-11/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-11/</guid>
      <description>Kamp fra stilling   Uge 7 var vores sidste uge som rekrutter. I denne uge var vi på REX-tur. REX-turen er afslutningen på rekruttiden, hvor man skal gøre sig fortjent til at gå med dronningens navnetræk på skuldrene - de såkaldte REX&#39;er. REX-turen skal afprøve vores færdigheder, og samtidig lære os nogle nye ting. På REX-mærket i toppen af siden kan man se tre bogstaver, et M, et 2-tal og et R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 12: TMG-undervisning</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-12/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-12/</guid>
      <description>TMG aka. Browning M2   Min første uge som garder. Aktivitetsoversigten, som vi får for en uge af gangen, gav os fri klokken 17:15 hver dag! Hele ugen gik med at modtage undervisning i TMG - ganske kedeligt i længden, da det meste af tiden gik med at slæbe rundt på lortet (sådan et TMG er sindssygt tungt!) eller skille det ad og samle det igen.
Det var meningen, at vi skulle have prøvet at skyde med løst, men det blev der ikke noget af alligevel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 13: SYHJ-kursus</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-13/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-13/</guid>
      <description>En såret soldat   Påbegyndte min uddannelse som sygehjælper. Jeg havde håbet på, at jeg skulle ud på et hospital, prøve at køre i ambulance, lægge drop og andre spændende ting, men sådan skulle det ikke gå. I stedet skulle vi igennem et meget teoretisk kursus på en uge, hvor højdepunktet var, da vi skulle give hinanden saltvandsindsprøjtninger om onsdagen. Det var næsten ligesom at sidde på skolebænken igen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 14: Gevær i hvil</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-14/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-14/</guid>
      <description>TMG i feltaffutage   Om mandagen mødte vi til den sidste eksamen i SYHJ-kurset. Eksaminationen var praktisk/mundtlig, og ville tage omkring en halv time pr. person. Bagefter havde vi fri! Jeg skulle lige rengøre mit basis, og give min spade-folde og min kniv-dræbe noget Break-Free (olie), og så kunne jeg være hjemme omkring klokken 14:30. Selve eksamen gik fint - der var tre prøver, som alle kunne give maks 30 point i den samlede score.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 15: Nedkæmpning af fjenden</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-15/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-15/</guid>
      <description>I denne uge blev der indført noget nyt - herfra og frem skulle vi bruge en torsdag hver uge på vedligeholdelse af materiel. Det lød ikke specielt urovækkende, men mon ikke jeg bliver træt af det i længden?
Mandag, tirsdag og onsdag var vi i felten fra klokken 8 - 9 om morgenen til 16:30 om eftermiddagen. Om mandagen øvede vi at bevæge os i terrænet i formationer. Vi havde tidligere lært tre formationer, og det var dem, som vi øvede igennem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 16: Med Victor i felten</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-16/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-16/</guid>
      <description>En fuldt oppakket PMV   Endnu engang blev ugen indledt med tre feltdage, efterfulgt af en vedligeholdelsesdag og en fredag, hvor vi skulle lave lidt forskellige ting. Feltdagene gik med at få delingen til at fungere ordentligt i felten sammen med en PMV (Pansret MandskabsVogn). Sergenterne omtaler nogle gange PMV&#39;en som en &amp;ldquo;Victor&amp;rdquo; - uvist af hvilke årsager. En stor del af den første dag gik med at pakke PMV&#39;en med alt det ekstraudstyr, der skulle medbringes i felten - og det er ikke så få ting endda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 17: Vagt HØK</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-17/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-17/</guid>
      <description>Der er ikke meget plads inden i sådan en PMV   Denne uge var kort. Vi havde ikke en decideret påskeferie, men vi har fri på helligdage, hvilket betød at vi havde fri torsdag, fredag, i weekenden, og om mandagen ugen efter. I alt fem fridage i træk. Derfor havde vi kun feltdage mandag og tirsdag, mens onsdagen var afsat til FUT, ekscercits og vedligeholdelse.
Om mandagen var vi ude i terrænet omkring kasernen til en slags delkontrol af vores feltoptræden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 18: I BSO med Victor</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-18/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-18/</guid>
      <description>Gangstas   Om mandagen havde vi selvfølgelig fri pga. påskeferie, men tirsdag og onsdag brugte vi i felten, og på at lære lidt om hvordan man opfører sig i BSO, når man har en PMV med.
Hvis jeg ikke har gjort det tydeligt, at jeg hader at være på BSO, så er det måske på tide nu. Selvom hele ugen bød på dejligt sommervejr, så var nætterne stadig alt for kolde til at det var sjovt at ligge på vagt i nærsikringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 19: Post- og patruljetjeneste</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-19/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-19/</guid>
      <description>LMG-skytte   Der er ikke så meget at fortælle omkring mandagen, da jeg havde orlov denne dag. Dét havde jeg bedt om et par uger i forvejen, men der var selvfølgelig ingen der havde styr på en skid, så folk farede forvirrede rundt, og der gik et stykke tid, før man fandt ud af det. Indtil da var jeg blevet meldt &amp;ldquo;Ej mødt&amp;rdquo;, hvilket jeg ellers aldrig har været ude for før (ja, jeg har altid stillet til tiden om morgenen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 20: Angreb</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-20/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-20/</guid>
      <description>Kaboom!   Ugen startede nok så kedeligt med en omgang PANK (PANserKending). Vi fik 4 timer til at gå med at kigge på videoer af pansrede køretøjer og lave den ene UNDTÅBS efter den anden. Der blev identificeret køretøjer til den store guldmedalje! Derefter havde vi frokost og så en ordentlig omgang FUT, hvor vi spillede udendørs fodbold og trænede lidt i styrkecenteret. Der var appel klokken 17:00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 21: Skydelejr: Befalet kogning</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-21/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-21/</guid>
      <description>Tomme colaflasker kan godt udgøre en fodbold i nødens stund   Ugen startede tidligt for mit vedkommende. Jeg havde lovet at tage en stue/brandvagt for garder P. Sørensen i weekenden, så han kunne være hjemme i weekenden. Han ville så til gengæld tage min næste stue/brandvagt. Så jeg mødte tidligt søndag aften (jeg skulle begynde vagten klokken 20:00). Det var en af de mere uheldige vagter.
TH sagde, at vi skulle sørge for at få så meget søvn som muligt, eftersom vi skulle være på skydelejr hele ugen, og der går man altid sent i seng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 22: Kamp fra stilling</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-22/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-22/</guid>
      <description>Vi afventer et angreb   For mit vedkommende var dette en forholdsvis kort uge. For andre var den forholdsvis lang. Vi lagde ud med den sædvanlige omgang ekscercits og FUT om mandagen, og om aftenen sluttede vi af med fire timers befalet gejling. Det hele startede lidt senere end normalt, nemlig klokken 12:45, hvor der var morgenappel. Denne ligger normalt klokken 07:20. Grunden til at appellen lå så sent var, at vores befalingsmænd havde noget føringsuddannelse om formiddagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 23: Nedlukning af kasernen</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-23/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-23/</guid>
      <description>Giv agt!   Der skete ikke så meget i denne uge. Den var ekstrem kort (tre dage), og vi skulle stort set kun færdiggøre oprydningen på kasernen, så den var klar til at stå tom i to måneder. Imens hele kompagniet er i vagtkompagniet i Gothersgade vil der nemlig ikke være nogen på kasernen. Da vi stillede om mandagen, var der således kun nogle få sergenter tilbage, og KC og officererne havde også en lang ferie (med løn) i vente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 24: Vagtuddannelse: eksercits, eksercits, og atter eksercits</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-24/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-24/</guid>
      <description>Ekscercits   I denne uge påbegyndte vi vagtuddannelsen. Dvs. ikke flere feltdage i de næste to måneder og tre uger, eftersom vi i denne periode skal uddannes til at stå vagt på de kongelige slotte og palæer samt indgå i den ekscercits, der hører til. Mange kender sikkert til Den Kongelige Livgardes march gennem København ved vagtskiftet klokken 12. Hvis det er en kongevagt, marcheres der gennem byen med et stort musikkorps i spidsen (tambourkorpset), og der er ofte mange mennesker (heriblandt turister), der overværer begivenheden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 25/26: Blå fest</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-25-26/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-25-26/</guid>
      <description>March i Frederikshavn   Den første weekend efter vagtuddannelsens start havde vi Blå Fest. Blå Fest er et gigantisk arrangement, som holdes for hele kompagniet. Festens betydelige størrelse gør, at man helt fra starten af (faktisk allerede i rekruttiden) udpeger nogle personer, som skal indgå i et festudvalg. Festudvalget er ansvarlige for at festen løber ordentligt at stablen, og at alle betalinger kommer i hus. Det er nemlig ikke gratis, og hver garder betaler både for sig selv og sin ledsager.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 27: Kongevagter, vagtskifte og afløsningspatruljer</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-27/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-27/</guid>
      <description>Garder Kock i half&amp;#39;n&amp;#39;half slørings- og vagtuniform   Ugen startede først om tirsdagen, eftersom at vi havde haft Blå Fest i weekenden, så der var igen tale om en fire-dages uge&amp;hellip; måske! Ifølge øvelseslisten var weekenden nemlig reservetid! Dette betyder, at hvis vores uddannelsesniveau er tilfredsstillende, og vores gejling af vagtudrustningen er acceptabel, så får vi lov til at holde weekend. Hvis ikke, så inddrages weekenden, så vi kan øve ekscercits og gejle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 28: Rundvisninger og inspektioner</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-28/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-28/</guid>
      <description>Heh...   Dette var den sidste uge af vagtuddannelsen! Herefter er der kun vagter på kongeslottene og palæerne, Kastellet og garderkasernen i Høvelte tilbage. Og Ø-dage! Men mere om dem senere. Det var en travl uge, som også krævede en inddragelse af weekenden.
Om mandagen havde vi masser af PUDS - faktisk helt til middag klokken 11:45. Der var også en lille mini-inspektion af vores udrustning, for at vurdere hvilket niveau vi var på.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 29: Min første uge i vagtkompagniet</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-29/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-29/</guid>
      <description>Mandag morgen klokken 07:30 var der stueeftersyn og kontrol af skabsoplægningen. Inden da havde vi spist morgenmad i cafeteriet, som er mange gange mindre end det på Høvelte. Men de serverer også for en betydelig mindre mængde mennesker, så deres mad er af en væsentlig bedre kvalitet. Cafeteriet er i øvrigt næsten altid halvtomt fordi garderne er på vagt. Før man skal på vagt aflægger man et madønske i cafeteriet, som så bikser frokost, aftensmad osv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 30: Amalienborgvagt og stuevagt</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-30/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-30/</guid>
      <description>En regnvåd Amalienborgvagt   Min anden uge i vagtkompagniet gik relativt hurtigt og smertefrit. Om mandagen havde jeg vagtfri, og eftersom at 2. vagthold er aftrædende om tirsdagen, så havde jeg også fri den dag. Jeg havde altså lige scoret 3½ fridag i træk: Lørdagen ugen før fra klokken ca. 16, søndagen, mandagen og tirsdagen i denne uge. Det spiller! Om onsdagen havde vi Ø-dag, hvor vi blev vist rundt på Christiansborg og fik kigget lidt på alle de store malerier, skulpturer og dekorationer på slottet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 31: Danmarks kronjuveler</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-31/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-31/</guid>
      <description>Mandag formiddag hvor jeg skulle aftræde som stuevagt, gik der rav i den&amp;hellip; tredje vagthold skulle tiltræde som Amalienborgvagt, og det var ikke en palævagt ligesom dem jeg har været på, men en løjtnantsvagt. Løjtnantsvagten oprettes når HKH Prinsen bor på Amalienborg, når HKH Kronprinsen bor på Amalienborg og er regent, eller når HKH Prins Joachim bor på Amalienborg og er rigsforstander.
For vores vedkommende betyder en løjtnantsvagt, at tredje vagthold skulle stille med 30 gardere (imod 12 gardere på en palævagt)!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 32: Marselisborg detachement og Livgardens fødselsdag</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-32/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-32/</guid>
      <description>Marselisborg slot   Oprindelig stod jeg til at have ferieorlov om mandagen. Men da jeg kiggede på kompagnibefalingen dagen før, så jeg at det var blevet ændret. En af garderne på Marselisborg slot måtte afbryde sin vagt, fordi han skulle på sergentskole og uddannes til våbenmekaniker. Så der manglede nogen til at overtage hans vagt - og den person blev mig!
Det problematiske ved detachementerne på Marselisborg, Fredensborg og Gråsten slot er, at de ligger så langt fra København, hvor Livgardens kaserne ligger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 33: En regnfuld vagt, første del</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-33/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-33/</guid>
      <description>Ugen startede en smule forvirrende. Ifølge de ophængte kompagnibefalinger var 2. vagthold tiltrædende om mandagen. Så det så ud som om, at jeg skulle på Marselisborg mandag. Men ifølge et tillæg til kompagnibefalingen skulle vi først stille tirsdag middag med taskerne pakket. Hvis jeg ikke mødte til tiden risikerede jeg at blive indberettet og blive idømt en slem bøde, men jeg valgte at vente med at møde til tirsdag, og det viste sig at være det rigtige valg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 34: En regnfuld vagt, anden del</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-34/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-34/</guid>
      <description>Om mandagen havde jeg en lidt mærkelig oplevelse (egentlig er det ikke en mærkelig oplevelse, men det bliver den automatisk, når der ikke sker en skid). En gartner bad os om at flytte os fra postruten og gå ud i indkørslen, fordi han skulle sprøjte planterne foran og bag slottet med noget giftigt stads. Vi kaldte sergenten op over radioen for at bede om tilladelse til at flytte os fra postruten, og flyttede os så.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 35: En midsommervagt</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-35/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-35/</guid>
      <description>Garder Kock med bjørneskindshue   Ugen startede om tirsdagen med en Amalienborg-vagt. I starten øvede vi en del ekscercits på ø-dagene, men her for nylig er vi begyndt at få fri på samtlige ø-dage. Hvis vi så klarer os dårligt ekscercitsmæssigt på en vagt, øver vi det den dag vi aftræder vagten. Og hvis det bliver nødvendigt, så inddrages ø-dagene også, men det er ikke sket endnu. Vi havde altså ø-fri om mandagen, og jeg skulle på Amalienborg tirsdag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 36: Lidt fritid</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-36/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-36/</guid>
      <description>Dette var en ganske begivenhedsløs uge set ud fra hvad jeg foretog mig i forsvaret. Mandag og tirsdag havde jeg min sidste ferieorlov, onsdag havde vi Ø-fri, og torsdag var jeg reserve 2. Ham der havde været &amp;ldquo;ej mødt&amp;rdquo; sidste gang, var mødt op denne gang, og ham der altid var lægesøgende (og som havde sørget for at jeg kom på vagt i forrige uge), havde fri. Så reserven blev overhovedet ikke taget i brug denne gang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 37: Ferie</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-37/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-37/</guid>
      <description>En uges kogning - ja tak!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 38: En ny gruppe, gruppefører og nye angrebstaktikker</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-38/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-38/</guid>
      <description>Tilbage i felten   Dette var vores første uge tilbage på Høvelte kaserne, og i felten. Efter to måneder i vagtkompagniet, hvor nogle havde haft meget fri, og hvor andre havde haft mange vagter lige efter hinanden, var der selvfølgelig blandede følelser omkring dét at vende tilbage til det hårde liv i felten. Nogle havde savnet det, mens andre afskyede det som pesten, og hellere ville bruge resten af deres tid i Livgarden med at stå vagt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 39: GRIFO</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-39/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-39/</guid>
      <description>GRIFO-tid!   Hele denne uge skulle vi, som overskriften antyder, have GRIFO. GRIFO står for GRundlæggende Indføring i Fredsstøttende Operationer, og her skulle vi lære noget om de ting vi kommer til at beskæftige os med, hvis vi skal udsendes.
Det er nemlig sådan, at Den Kongelige Livgarde en gang om året stiller med en stab og et pansret motoriseret infanterikompagni til den bataljon, som forsvaret har udsendt i Kosovo - KFOR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 40: Strengt fortroligt</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-40/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-40/</guid>
      <description>Strengt fortroligt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 41: Benhård tjeneste</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-41/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-41/</guid>
      <description>Ugen stod i øvelsens navn, nærmere betegnet kompagniøvelse 2, som skulle handle om fremrykning og angreb. Og som de fleste nok ved, så er angreb fysisk krævende, ihvertfald for infanteristernes vedkommende. Alt skal gå lynhurtigt - man skal være mobil, for hvis man bliver på det samme sted for længe, risikerer man at blive overrasket af fjenden eller falde i en fælde. Angrebet skal gå hurtigt og gnidningsfrit, så man overrasker fjenden på sengen og får ham nedkæmpet før han kan nå at få styr på tropperne og reagere på vores angreb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 42: På Jægerspris med myggespray og gasmaske</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-42/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-42/</guid>
      <description>GAB! Vi skulle tidligt op mandag morgen. Vi sprang stueeftersynene over som sædvanlig og gjorde klar til at blive transporteret til Jægerspris lige efter appel, som lå allerede klokken 6:45. Rygsækkene var for de flestes tilfælde blevet pakket søndag aften. Der blev kun taget det mest nødvendige med (toiletsager, gevær, ekstra tøj, basis, regntøj m.m. - regntøjet blev der aldrig brug for, da det var drønvarmt sommervejr hele ugen).
Vi ankom til skydelejren klokken halv ni, og smed vores ting ind på stuerne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 43: Kamp i skov, kamp i hus og objektnærsikring</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-43/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-43/</guid>
      <description>I øvelseslisten for denne uge stod der egentlig kompagniøvelse 2½! Kompagniøvelsen skulle bestå af ophold i BSO kombineret med en række lektioner i kategorien enhedsuddannelse.
Som sædvanlig er BSO synonymt med længere ophold i felten uden mulighed for at tage bad, og reduceret søvn fordi vi skal ligge i nærsikringer osv. osv. - Det hele er hørt før. Dette var også grunden til at 2. kompagni blev rigtig glade da vi hørte, at BSO var aflyst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 44: Bataljonsøvelse på Sydsjælland</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-44/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-44/</guid>
      <description>Som nævnt i dagbogen for sidste uge skulle vi have bataljonsøvelse. Det er altså ikke kun vores kompagni, som deltager, men også 1. PNINF og stabskompagniet.
Det primære formål med øvelsen var at teste officerernes og befalingsmændenes evner til at lede slagets gang i en krig, men der blev alligevel også holdt øje med hvordan garderne klarede sig, og om de opførte sig feltmæssigt korrekt osv.
Øvelsen startede mandag middag. Vi skulle tidligt op, da vi havde appel allerede klokken 6:25.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 45: Kompagni(pr)øvelse 3: Udvigende kamp</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-45/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-45/</guid>
      <description>Jep, endnu en øvelse, denne gang kompagniøvelse 3. Pansermaskinkaninerne (det er ikke en stavefejl) brugte hele ugen i Oksbøl, hvor de havde en skydeperiode. Resten af kompagniet var på øvelse i øvelsesterrænet omkring kasernen fra tirsdag til torsdag.
Mandagen startede lidt dårligt. Vi havde først appel klokken 11, så jeg valgte at sove derhjemme søndag nat og så tage ind på kasernen om formiddagen. Og her gik det så galt: Det lykkedes mig at sove over mig!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 46: Angreb i mørke og faldskærmsudspring</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-46/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-46/</guid>
      <description>I skoven   Dette var en stille og rolig uge hvor vi mødte sent og fik tidligt fri det meste af tiden. Ugen skulle bruges på lige at få det sidste enhedsuddannelse på plads, samt at klargøre til Jyllandsperioden som strækker sig over den næste måneds tid. Der skulle derfor også ryddes op på kasernen, eftersom vi ikke kommer tilbage før Jyllandsperioden er slut. Når vi skal have weekendorlov bliver vi aftrådt i Jylland, hvilket jyderne jo nok er glade for.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 47: Jylland: Skydning i Borris</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-47/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-47/</guid>
      <description>Ilden fri!   Dette var vores første uge i Jyllandsperioden. Vi kunne selvfølgelig ikke lade hele mandagen gå til spilde med ligegyldig transport til Jylland, så vi måtte stå tidligt op&amp;hellip; klokken 3:30&amp;hellip;
Vi hentede geværer mellem 3:30 og 4, og havde morgenappel klokken 4:15. Så pakkede vi lastbilerne med delingsmateriellet (TMG&#39;ere, panserværnsraketter, kogegrej, radioer osv.) og kørte til Jylland i bus. Vi ankom til skydelejren i Borris omkring 10-tiden, hvor vi skulle have vores allersidste uge med skarpskydninger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 48: Jylland: Bykamp i Brikby</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-48/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-48/</guid>
      <description>Delingens uofficielle flag i Brikby   Denne uge bød på noget som mange havde glædet sig til i lang tid, jeg selv iberegnet. Alle former for kamp vi nogensinde har lavet, er foregået i felten - henover marker, gennem skove, over bakker, gennem vandløb og så videre&amp;hellip; nu var tiden inde til at prøve noget nyt: Bykamp!
Vi havde selvfølgelig hørt at bykamp skulle være fedt, og vi havde fået fortalt, at vi kom til at skyde med FX-ammunition (noget a lá paintball).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 49: Ferie</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-49/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-49/</guid>
      <description>En uges kogning - ja tak!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 50: Jylland: Bataljonsøvelse med garderhusarregimentet</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-50/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-50/</guid>
      <description>Lad øvelsen begynde   På denne øvelse skulle der ske ting og sager, og det gjorde der! Hele øvelsen involverede, foruden os selv (Den Kongelige Livgarde) også 1. panserbataljon fra Gardehusarregimentet samt dele af Ingeniørregimentet.
Mandag eftermiddag ankom jeg lidt forsinket til Oksbøllejren sammen med de sidste andre. På det tidspunkt var klokken ved at være et, og den forestående øvelse var sådan set allerede i sin indledende fase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 51: Jylland: Kentaur-øvelse</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-51/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-51/</guid>
      <description>Endnu en uges øvelse. Det specielle ved denne øvelse er, at det er vores sidste. Vi skal stadig lidt i felten inden den endelige hjemsendelse den 29. november, men ikke som vi er vant til. Vi nærmer os nemlig det tidspunkt hvor dem som skal udsendes til Kosovo, bliver sorteret ud af kompagniet, og over i 1. PNINF. Delingerne og grupperne bliver opløst og omstruktureret. Det bliver sikkert et stort kaos, men nu må vi se&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 52: Vedligeholdelse, optælling og militær tre-kamp</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-52/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-52/</guid>
      <description>En glad garder   Dette ville være en rigtig koge-uge ifølge øvelseslisten. Men i stedet for at nå det hele på et par dage og få fri resten af tiden, blev aktiviteterne fordelt ud over hele ugen, og så fik vi tidligt fri hver dag.
Mandag formiddag mødte jeg lidt i 10. Jeg skulle bare skifte til keddeldragt, og så op til appel. Resten af dagen til 15-tiden brugte vi på at vedligeholde delingsmateriellet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 53: Helvede tur-retur</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-53/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-53/</guid>
      <description>Jep, endnu en uges kogning tæt på hjemsendelsen&amp;hellip; og dog! Vores soldateruddannelse er et overstået kapitel, og vi har sådan set nået alt det, der skulle nås. Den resterende tid skulle faktisk bare bruges på at gøre os klar til hjemsendelse. Men HOK (Hærens Operative Kommando) syntes lige, at de ville bruge os til Hærens Kampskole. Kort fortalt er det nogle løjtnantselever (som på dette tidspunkt i uddannelsesstadet er sergenter), som skal på en feltøvelse, så de kan prøve at lede en rigtig deling/gruppe i krig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uge 54: ENDEX!</title>
      <link>http://vintergarder.dk/posts/week-54/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2002 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/posts/week-54/</guid>
      <description>Rambo go home   Uge 48, og den 29. november. Den sidste uge, og den sidste dag i vores tjenestetid i Den Kongelige Livgarde. Den dag, som alle har glædet sig til i meget, meget lang tid. Den dag, hvor vi bliver hjemsendt. Ugen havde ikke så meget at byde på. Alt var blevet vedligeholdt, så vi manglede bare at aflevere alle vores stumper og få de sidste ting på plads, så vi kunne komme hjem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gradstegn og mærker</title>
      <link>http://vintergarder.dk/about/badges-labels/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 22:31:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/about/badges-labels/</guid>
      <description>Gradstegn og mærker   Officererne og befalingsmændene har forskellige ansvarsområder, og jo højere en rang de har, des større ansvar og des flere folk har de under sig. Hver officer og befalingsmand er således chef for en bestemt gren af det store træ, som hæren udgør. Da nutidens rangorden og fordeling i forsvaret er noget uklar, skal oplysningerne dog tages med et gran salt.
Ansvarsområderne er som følger:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mere</title>
      <link>http://vintergarder.dk/more/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:19:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/more/</guid>
      <description>Interesseret i at lære mere om Den Kongelige Livgarde? Her er nogle links som kan have interesse.
  Den Kongelige Livgarde - forsvarets officielle side omkring Den Kongelige Livgarde, med masser af information omkring Livgarden, Musikkorpset, vagtkompagniet og fra felten.
  Garderportal.dk - linksamling til alt på nettet som har med den Kongelige Livgarde at gøre, samt forsvaret generelt. Der kan godt gemme sig nogle guldkorn inde mellem alle linksene.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om vintergarder.dk</title>
      <link>http://vintergarder.dk/about/the-website/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 15:26:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/about/the-website/</guid>
      <description>Hjemmesiden blev oprettet den 24. februar 2002 med tre formål:
 At opretholde kontakten mellem 2. PNINF KMP&#39;s soldater under og efter værnepligtstiden. At informere den brede befolkning om Livgarden og give et billede af værnepligtstiden. At være en informationskilde for kommende gardere, som gerne vil vide noget om regimentet.  Undervejs har websitet dog undergået nogle ændringer. Her er en kort historik:
  Februar 2002: Det oprindelige website havde jeg selv udviklet i PHP, og med billedgalleri samt debatforum og udover dagbogen som det centrale element, havde jeg suppleret med en lang række artikler omkring militærets udstyr og maskinel, en blå bog for kompagniet samt gæstebog og links til andre relevante websites ifm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om værnepligtstiden</title>
      <link>http://vintergarder.dk/about/service-period/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 14:40:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/about/service-period/</guid>
      <description>Indkaldelsen Man kan til sessionen søge om at komme til at aftjene sin værnepligt i Den Kongelige Livgarde. Dette gøres ved at lave en aftale om værnepligtstjeneste, hvor man udfylder en ansøgning med sine ønsker, og sender den til Forsvarets Værnepligt og Rekruttering. Herefter får man svar på, hvor man skal aftjene sin værnepligt. Det er et krav, at man er mindst 175 cm høj. En dag får man så tilsendt sin indkaldelsesordre, hvorpå det fremgår hvor og hvornår man skal møde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om mig</title>
      <link>http://vintergarder.dk/about/me/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 11:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/about/me/</guid>
      <description>Mit navn er Martin!
Jeg blev indkaldt til aftjening af min værnepligt hos Den Kongelige Livgarde den 3. december 2001. Min holdning til militæret var, at hvis jeg blev indkaldt, så ville jeg selvfølgelig aftjene min værnepligt, men så stoppede mine ambitioner også dér. Ikke noget med at blive sergent eller komme med i DIB&#39;en (den Danske Internationale Brigade).
DIB&#39;en består af frivillige, som bliver sendt til udlandet på fredsskabende eller fredsbevarende missioner, hvilket vil sige, at man før eller siden kommer i skudlinien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om Den Kongelige Livgarde</title>
      <link>http://vintergarder.dk/about/the-royal-guard/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 11:25:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/about/the-royal-guard/</guid>
      <description>Den Kongelige Livgarde blev oprettet på kong Frederik III&#39;s befaling den 30. juni 1658.
Allerede fra starten blev Livgarden sammensat af mandskab fra alle egne under den danske krone - en tradition, der stadig lever, idet Livgardens værnepligtige udskrives fra hele landet.
Dette er en naturlig følge af regimentets opgave som vagt for landets øverste, i dag Hendes Majestæt Dronning Margrethe II.
Udover tjenesten som kongelig vagtstyrke har Livgarden gennem århundreder deltaget i de krige, Danmark har været involveret i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hærens forkortelser</title>
      <link>http://vintergarder.dk/about/words-abbreviations/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2004 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://vintergarder.dk/about/words-abbreviations/</guid>
      <description>ABC - Atomisk, Biologisk, Kemisk. En forkortelse der dækker over materiel, der har med disse ting at gøre, f.eks. en gasmaske, som også kaldes en ABC-maske.
ABCMD - ABC-ManD
AKOS - AKtivitetsOverSigt (en lille kalender der viser enhedens aktiviteter i grove træk frem til værnepligtstidens ophør)
ALU - Afdelings(Bataljons)Ledet Uddannelse
AMAIFOKI - Avertissement (advarsel), Mål, Afstand, Ildfordeling, FOrmation, Klarmeldinger, Iværksttelse (ved kampstillinger)
AMF - AMFibie (om transportmidler, der kan bevæge sig både på land og i vand)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>